急症室加價都冇用！夏季流感高峯提早殺到 公院病房爆到瀉

急症室加價都冇用！夏季流感高峯提早殺到 公院病房爆到瀉

本港正值夏季流感高峯期，公立醫院內科病房爆到瀉。6間醫院包括屯門、博愛、威爾斯、聯合，伊利沙伯、將軍澳醫院，過去兩周內科病房入住率高達130%至150%，兒科病房也爆滿，如屯門醫院兒科病房入住率150%。雖然急症室加了價，但經急症室入住內科病房的人數仍較平常激增，近2周的星期一至五，整體公院每日平均有1,000名病人經急症室入住內科病房，而之前平常只有800至900及只是連續兩至三天。較嚴峻的屯門醫院每日有逾100人經急症室入院。

醫管局總行政經理（聯網運作）張子峯表示，迫爆情況反常是因今年夏季流感高峯期提早開始，過去數周長時間驟晴驟雨，「有傘都冇用」，又出入冷氣，容易感染流感。由5月至今醫管局化驗逾1萬個流感樣本，當中3成對流感呈陽性。張表示，這兩周情況嚴峻，有360多名駐院醫生剛入職，仍需一至兩周適應病房運作，現時病房壓力難疏導。要直至8月才有1,600多名新護士入職。

張續指，現時夏季流感高峯期緊接冬季流感高峯期，人手調配有困難，希望到8月時天氣較穩定，情況有改善。屯門醫院暫時因人手短缺，未能額外新增病房。現階段會繼續冬季流感高峯期的措施，包括延長病毒化驗服務時間，向醫護人員提供特別津貼。醫院會物色空間作臨時病房，醫管局會視乎流感情況及如病人入院量持續，可能要延遲非緊急服務。

對於有指有醫護人員壓力大到爆咸，張指也有聽聞，管理層會支持員工，也希望市民為醫護人員打氣。他提醒市民要保重身體，避免身體温差大，有足夠休息。

在伊利沙伯醫院，有病人表示輪候時間並沒有減少，早上11點開始等，足足等了7小時。60歲的病人李先生指內科病房十分擠逼，「係好擠逼，但都冇辦法，太多人。」但他認為急症室的加價可以接受，「應該唔會（受加價影響），加得少，唔係多。」

病人家屬黃小姐同樣表示不會受加價影響，「都唔會受（加價影響），禮拜日冇醫生睇都係公家架啦，冇醫生睇你睇邊到先？」但她稱內科病房並沒有特別擠逼，甚至有空出的床位，「基本上都係咁架啦公家醫院。」

66歲的洪先生表示加價並沒有減低去公立醫院急症求診的意慾，他認為加幅不算多。但他又指加價並沒有減少急症室人流，「次次都要等7個鐘，（加價後）一樣係等咗6個幾7個鐘。」

食屎啦管理層
你繼續加人工就有
支持前線員工？撚有呀

加價有撚用咩
你加幾多綜援撚都係免費
用得最多又係佢地

根本大多病人啦

綜援撚又唔駛返工，無時間成本；
睇醫生又唔駛俾錢，無金錢成本。
根本就無得輸…

仆街綜援撚，我祝晒你地冚家長命百歲，百病纏生呀

如果係嚴重到會入院既case，又唔關加唔加價事喎

長期病患者再加上流感

綜援狗

流感高峯病房一定爆，唔係好關急症室班大帝事

不過原本話加到二百五都唔係多，依家仲兩舊水都唔洗
on99